油煙吸得多易患肺癌 煮完飯咪即刻熄抽油煙機

發佈日期：2017年5月19日
講起本港致命癌症第一位肺癌，有人會話「我唔食煙，冇事嘅！」以為不吸煙就跟肺癌絕緣？有研究指煮食油煙吸得多一樣中招！

伊利沙伯醫院的研究顯示，1069位肺癌病人當中，10.9%男性屬非吸煙者，76.3%女性屬非吸煙者。雖然較少女士吸煙，但肺癌仍是女性第三位最常見癌症，答案原來跟煮飯有關。

香港港安醫院（荃灣）臨床腫瘤科專科區兆基醫生指出：「世界不同的地方都有相關研究發覺肺癌與煮食的油煙有關係，煮食的油煙、二手煙都有增加肺癌的風險。」

上海同濟大學腫瘤研究所2009年公佈的一項長達5年的肺癌調查發現，中青年女性長期在廚房煮飯時接觸高溫油煙，會增加患肺癌的危險性2至3倍。

區兆基解釋，「如果煮食時抽煙系統不好，經常煮一些高溫油炸的食物或者肉類的確有風險。但風險有多大要視乎時間、程度、每次吸入的分量多寡。所以煮食時開抽油煙機有很大幫助，可以減低室內污染物和致癌物，亦對有氣管敏感或肺功能衰弱的病人健康上有幫助。」

研究建議要做好廚房的通風換氣，令油煙迅速排出廚房。煮食期間要打開抽油煙機之餘，煮食結束後亦應延長排氣5至10分鐘。不要反覆使用烹炸過的油，反覆加熱的食油不僅含有致癌物質，所產生的油煙含致癌物也更多，危害更大。

撰文：葉浩婷
攝影：梁正平

平時一邊煮野一邊食煙 我仲有幾耐命？

山治？

做中廚咪好易cancer
都係日本野好

係..

炸天婦羅個師傅

屌，打得j多有啫癌

RIP

吸油煙 - 吸煙 = 肺癌

好make sense

歐洲嗰啲先好嘢
求撚其攞舊生菜番茄夾麵包
跟住係咁意倒少少橄欖油落啲生嘅菜到就上碟
莫講話煙丫
油都無多滴呀